---
title : '6C1 - Mesure niveau 1'
description : "Sixième : Calculs de périmètres et d'aires"
layout : ../../layouts/ArticleLayout.astro
---
import Pdf from "../../components/Pdf.astro"
import Youtube from "../../components/Youtube.astro"
import Url from "../../components/Url.astro"


# 6e - Mesure niveau 1

## Fiches d'exercices

<Pdf src="/pdf/6M1.pdf">Mise en route M1 : Mesurer, calculer des aires et des périmètres</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M10-M11.pdf">Entrainement M10-M11 : Calculer le périmètre ou l'aire d'un polygone</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M12.pdf">Entrainement M12 : Conversions de longueurs</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M1A.pdf">Approfondissement M1 : Problèmes avec des périmètres et des aires</Pdf>

## Compléments numériques

<Url src="http://sesaprof.sesamath.net/doc/outils_tableaux/minified/unites_longueur.html">Tableau de conversions de longueurs (Thomas Crespin - Sésamath)</Url>

## Corrections des exercices

<Pdf src="/pdf/6M1-corr.pdf">Mise en route M1 : Mesurer, calculer des aires et des périmètres</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M10-M11-corr.pdf">Entrainement M10-M11 : Calculer le périmètre ou l'aire d'un polygone</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M12-corr.pdf">Entrainement M12 : Conversions de longueurs</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6M1A-corr.pdf">Approfondissement M1 : Problèmes avec des périmètres et des aires</Pdf>
